全球軍力指數：美國蟬聯首位

全球軍力指數：美國蟬聯首位

世界軍事實力排名網站「全球軍力指數」（Global Firepower）周二（5日）公布2019年排行榜，頭三甲分別是美國、俄羅斯和中國。

排行榜評估137個國家，網站稱分析師參考超過55項指標之後計算排名，除了軍隊和武器數量外，軍備多樣性和機動兵員也列入考量。排名同時受到地理位置、交通體系、可調動資源和工業人口等因素影響，但不包括核武器庫範疇。

據網站數據顯示，美國軍事人員總數約為214萬人；俄羅斯約有358萬；中國則有269萬。

另外，印度和法國則分別排名第4和第5，排名跟2018年沒變化。至於日本則從第7名上升至第6名；英國則下跌兩名至第8；韓國排第7、土耳其第9、德國第10。伊朗、以色列、巴基斯坦和朝鮮也位列20名內。

美國有邊一年唔係第一。
排第二我就驚啦

Russia 358

呀媽：我係女人
山：我係石頭
海：我係水

俾美國攞晒啲錢

印度第4?!

的確流流地

美帝1個加埋>俄佬+the rest of the world

睇排名唔夠反映現況架，第一名其實已經放甩晒後面好遠，我記得有人將啲軍備化為圖案，美國要自己霸一大頁，其他國家係堆埋晒

返古代啦

美國軍費支出同第2~9名國家既軍費支出總和差唔多
佢唔係第一就驚啦

偉大母親榜，女性蟬聯首位

比人殺到片甲不留吓嘩

日本第6都唔錯，明明自慰隊都可以咁大規模
解禁做軍隊重唔係亞洲第一

自從80年代 乜撚鐵娘子個一仆 好似一路衰落去到今時今日做埋大陸隻狗

g持日本修憲

參美國軍

英國收晒皮

國防部：我仲點問元老院攞錢呀

海軍絕對係

無核武器就好蝕底，又無核動力潛艇